msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2010-03-17 09:42+0000\n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: KC Lee <kushylee@yahoo.com>\n"
"Language-Team: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=n!=1;\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

#: ../data/moblin-panel-devices.desktop.in.in.h:1
msgid "Devices panel"
msgstr "장치 패널"

#: ../data/moblin-panel-devices.desktop.in.in.h:2
#: ../src/moblin-panel-devices.c:135
msgid "devices"
msgstr "장치"

#. Translators: This word is used to describe the media inserted into a device
#: ../gdu/gdu-drive.c:560
msgid "CompactFlash"
msgstr "CompactFlash"

#. Translators: This word is used to describe the media inserted into a device
#: ../gdu/gdu-drive.c:563
msgid "MemoryStick"
msgstr "MemoryStick"

#. Translators: This word is used to describe the media inserted into a device
#: ../gdu/gdu-drive.c:566
msgid "SmartMedia"
msgstr "SmartMedia"

#. Translators: This word is used to describe the media inserted into a device
#: ../gdu/gdu-drive.c:569
msgid "SecureDigital"
msgstr "SecureDigital"

#. Translators: This word is used to describe the media inserted into a device
#: ../gdu/gdu-drive.c:572
msgid "SD High Capacity"
msgstr "SD 고용량"

#. Translators: This word is used to describe the media inserted into a device
#: ../gdu/gdu-drive.c:575
msgid "Floppy"
msgstr "플로피"

#. Translators: This word is used to describe the media inserted into a device
#: ../gdu/gdu-drive.c:578
msgid "Zip"
msgstr "Zip"

#. Translators: This word is used to describe the media inserted into a device
#: ../gdu/gdu-drive.c:581
msgid "Jaz"
msgstr "Jaz"

#. Translators: This word is used to describe the media inserted into a device
#: ../gdu/gdu-drive.c:584
msgid "Flash"
msgstr "플래시"

#. Translators: This word is used to describe the optical disc type, it may appear
#. * in a slash-separated list e.g. 'CD/DVD/Blu-Ray'
#.
#: ../gdu/gdu-drive.c:607
msgid "CD"
msgstr "CD"

#. Translators: This word is used to describe the optical disc type, it may appear
#. * in a slash-separated list e.g. 'CD/DVD/Blu-Ray'
#.
#: ../gdu/gdu-drive.c:615
msgid "DVD"
msgstr "DVD"

#. Translators: This word is used to describe the optical disc type, it may appear
#. * in a slash-separated list e.g. 'CD/DVD/Blu-Ray'
#.
#: ../gdu/gdu-drive.c:623
msgid "Blu-Ray"
msgstr "Blu-Ray"

#. Translators: This word is used to describe the optical disc type, it may appear
#. * in a slash-separated list e.g. 'CD/DVD/Blu-Ray'
#.
#: ../gdu/gdu-drive.c:631
msgid "HDDVD"
msgstr "HDDVD"

#. Translators: %s is the media type e.g. 'CD/DVD' or 'CompactFlash'
#: ../gdu/gdu-drive.c:680
#: ../gdu/gdu-drive.c:719
#, c-format
msgid "%s Drive"
msgstr "%s 드라이브"

#. Translators: first %s is the size, second %s is the media type
#. * e.g. 'CD/DVD' or 'CompactFlash'
#.
#: ../gdu/gdu-drive.c:714
#, c-format
msgid "%s %s Drive"
msgstr "%s %s 드라이브"

#. Translators: This string is used to describe a hard disk.
#. * The first %s is the size of the drive e.g. '45 GB'.
#.
#: ../gdu/gdu-drive.c:730
#, c-format
msgid "%s Hard Disk"
msgstr "%s 하드 디스크"

#. Translators: This string is used to describe a hard disk where the size
#. * is not known.
#.
#: ../gdu/gdu-drive.c:735
msgid "Hard Disk"
msgstr "하드 디스크"

#. Translators: This string is used to describe a SSD. The first %s is
#. * the size of the drive e.g. '45 GB'.
#.
#: ../gdu/gdu-drive.c:742
#, c-format
msgid "%s Solid-State Disk"
msgstr "%s 고체 상태 디스크"

#. Translators: This string is used to describe a SSD where the size
#. * is not known.
#.
#: ../gdu/gdu-drive.c:748
msgid "Solid-State Disk"
msgstr "고체 상태 디스크"

#. Translators: This string is the description of a drive. The first %s is the
#. * size of the inserted media, for example '45 GB'.
#.
#: ../gdu/gdu-drive.c:789
#, c-format
msgid "%s Media"
msgstr "%s 미디어"

#. Translators: This string is used as a description text when no media has
#. * been detected for a drive
#.
#: ../gdu/gdu-drive.c:796
#, c-format
msgid "No Media Detected"
msgstr "미디어가 없습니다."

#. Translators: This string is used for conveying the partition table format
#: ../gdu/gdu-drive.c:807
#: ../gdu/gdu-linux-md-drive.c:565
msgid "MBR Partition Table"
msgstr "MBR 파티션 표"

#. Translators: This string is used for conveying the partition table format
#: ../gdu/gdu-drive.c:810
#: ../gdu/gdu-linux-md-drive.c:568
msgid "GUID Partition Table"
msgstr "GUID 파티션 표"

#. Translators: This string is used for conveying the partition table format
#: ../gdu/gdu-drive.c:813
#: ../gdu/gdu-linux-md-drive.c:571
msgid "Apple Partition Table"
msgstr "Apple 파티션 표"

#. Translators: This string is used for conveying the partition table format when
#. * the format is unknown
#.
#: ../gdu/gdu-drive.c:818
#: ../gdu/gdu-linux-md-drive.c:576
msgid "Partitioned"
msgstr "파티션됨"

#. Translators: This string is used for conveying a device is not partitioned.
#.
#: ../gdu/gdu-drive.c:823
msgid "Not Partitioned"
msgstr "파티션되지 않음"

#. TODO: include type e.g. SATA Port Multiplier, SAS Expander etc
#: ../gdu/gdu-hub.c:222
msgid "SAS Expander"
msgstr "SAS 확장기"

#: ../gdu/gdu-hub.c:230
msgid "PATA Host Adapter"
msgstr "PATA 호스트 어댑터"

#: ../gdu/gdu-hub.c:232
msgid "SATA Host Adapter"
msgstr "SATA 호스트 어댑터"

#: ../gdu/gdu-hub.c:234
msgid "ATA Host Adapter"
msgstr "ATA 호스트 어댑터"

#: ../gdu/gdu-hub.c:236
msgid "SAS Host Adapter"
msgstr "SAS 호스트 어댑터"

#: ../gdu/gdu-hub.c:238
msgid "SCSI Host Adapter"
msgstr "SCSI 호스트 어댑터"

#: ../gdu/gdu-hub.c:240
msgid "Host Adapter"
msgstr "호스트 어댑터"

#. Translators: Description
#: ../gdu/gdu-linux-lvm2-volume-group.c:351
#: ../gdu/gdu-linux-lvm2-volume-group.c:355
msgid "Volume Group"
msgstr "볼륨 그룹"

#. Translators: VPD name - first %s is the size e.g. '45 GB'
#: ../gdu/gdu-linux-lvm2-volume-group.c:359
#, c-format
msgid "%s LVM2 Volume Group"
msgstr "%s LVM2 볼륨 그룹"

#. Translators: VPD name when size is not known
#: ../gdu/gdu-linux-lvm2-volume-group.c:362
msgid "LVM2 Volume Group"
msgstr "LVM2 볼륨 그룹"

#. Translators: label for an unallocated space in a LVM2 volume group.
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#. Translators: label for an unallocated space on a disk
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../gdu/gdu-linux-lvm2-volume-hole.c:201
#: ../gdu/gdu-volume-hole.c:152
#, c-format
msgid "%s Free"
msgstr "%s 사용 가능"

#. Translators: Description
#: ../gdu/gdu-linux-lvm2-volume-hole.c:205
#: ../gdu/gdu-volume-hole.c:161
msgid "Unallocated Space"
msgstr "할당되지 않은 공간"

#. Translators: VPD name
#: ../gdu/gdu-linux-lvm2-volume-hole.c:208
msgid "LVM2 VG Unallocated Space"
msgstr "LVM2 VG 할당되지 않은 공간"

#. Translators: Description
#: ../gdu/gdu-linux-lvm2-volume.c:331
msgid "Logical Volume"
msgstr "논리적 볼륨"

#. Translators: VPD name
#: ../gdu/gdu-linux-lvm2-volume.c:334
msgid "LVM2 Logical Volume"
msgstr "LVM2 논리적 볼륨"

#. Translators: First %s is the size, second %s is a RAID level, e.g. 'RAID-5'
#. Translators: first %s is the size e.g. '45 GB', second %s is the level e.g. 'RAID-5'
#: ../gdu/gdu-linux-md-drive.c:538
#: ../gdu/gdu-linux-md-drive.c:621
#, c-format
msgid "%s %s Array"
msgstr "%s %s 어레이"

#. Translators: %s is a RAID level, e.g. 'RAID-5'
#. Translators: %s is the level e.g. 'RAID-5'
#: ../gdu/gdu-linux-md-drive.c:543
#: ../gdu/gdu-linux-md-drive.c:626
#, c-format
msgid "%s Array"
msgstr "%s 어레이"

#. Translators: First %s is a device file such as /dev/sda4
#. * second %s is the state of the device
#.
#: ../gdu/gdu-linux-md-drive.c:596
#, c-format
msgid "RAID Array %s (%s)"
msgstr "RAID 어레이 %s (%s)"

#. Translators: %s is a device file such as /dev/sda4
#: ../gdu/gdu-linux-md-drive.c:603
#, c-format
msgid "RAID device %s"
msgstr "RAID 장치 %s"

#. Translators: fallback for level
#: ../gdu/gdu-linux-md-drive.c:609
msgctxt "RAID Level fallback"
msgid "RAID"
msgstr "RAID"

#: ../gdu/gdu-linux-md-drive.c:614
msgid "RAID Array"
msgstr "RAID 어레이"

#: ../gdu/gdu-linux-md-drive.c:1112
msgctxt "Linux MD slave state"
msgid "Not Attached"
msgstr "부착되지 않음"

#: ../gdu/gdu-linux-md-drive.c:1115
msgctxt "Linux MD slave state"
msgid "Faulty"
msgstr "오류"

#: ../gdu/gdu-linux-md-drive.c:1120
msgctxt "Linux MD slave state"
msgid "Fully Synchronized"
msgstr "완전 동기화됨"

#: ../gdu/gdu-linux-md-drive.c:1122
msgctxt "Linux MD slave state"
msgid "Writemostly"
msgstr "Writemostly"

#: ../gdu/gdu-linux-md-drive.c:1124
msgctxt "Linux MD slave state"
msgid "Blocked"
msgstr "차단됨"

#: ../gdu/gdu-linux-md-drive.c:1126
msgctxt "Linux MD slave state"
msgid "Spare"
msgstr "여분"

#: ../gdu/gdu-machine.c:151
msgid "Local Storage"
msgstr "로컬 스토리지"

#. TODO: use display-hostname
#: ../gdu/gdu-machine.c:154
#, c-format
msgid "Storage on %s"
msgstr "%s의 스토리지"

#: ../gdu/gdu-pool.c:885
msgid "Multipath Devices"
msgstr "다중경로 장치"

#: ../gdu/gdu-pool.c:886
msgid "Drives with multiple I/O paths"
msgstr "다중 I/O 경로가 있는 장치"

#: ../gdu/gdu-pool.c:896
msgid "Multi-disk Devices"
msgstr "다중 디스크 장치"

#: ../gdu/gdu-pool.c:897
msgid "RAID, LVM and other logical drives"
msgstr "RAID, LVM 및 기타 논리적 드라이브"

#: ../gdu/gdu-pool.c:907
msgid "Peripheral Devices"
msgstr "주변 장치"

#: ../gdu/gdu-pool.c:908
msgid "USB, Firewire and other peripherals"
msgstr "USB, 파이어와이어, 및 기타 주변 기기"

#: ../gdu/gdu-pool.c:2090
#, c-format
msgid "Error enumerating devices: %s"
msgstr "장치들을 열거하는 중 오류가 발생했습니다. %s"

#: ../gdu/gdu-pool.c:2116
#, c-format
msgid "Error enumerating adapters: %s"
msgstr "어댑터들을 열거하는 중 오류가 발생했습니다. %s"

#: ../gdu/gdu-pool.c:2139
#, c-format
msgid "Error enumerating expanders: %s"
msgstr "확장기들을 열거하는 중 오류가 발생했습니다. %s"

#: ../gdu/gdu-pool.c:2162
#, c-format
msgid "Error enumerating ports: %s"
msgstr "포트들을 열거하는 중 오류가 발생했습니다. %s"

#: ../gdu/gdu-ssh-bridge.c:292
#, c-format
msgid "Error listening to address `localhost:%d': %s: %s\n"
msgstr "다음 주소를 듣는 중 오류가 발생했습니다. `localhost:%d': %s: %s\n"

#: ../gdu/gdu-ssh-bridge.c:307
#, c-format
msgid "Error creating a local TCP server, tried binding to ports 9000-10000 on localhost"
msgstr "로컬 TCP 서버를 만드는 중 오류가 발생했습니다. 로컬호스트의 포트 9000-10000으로 바인드를 시도했습니다."

#: ../gdu/gdu-ssh-bridge.c:322
#, c-format
msgid "Error setting auth mechanisms on local DBusServer\n"
msgstr "로컬 DBusServer에서 인증 메커니즘을 설정하는 중 오류가 발생했습니다.\n"

#: ../gdu/gdu-ssh-bridge.c:347
#, c-format
msgid "Unable to parse command-line `%s' (Malformed address?): %s"
msgstr "명령행을 해석할 수 없습니다. `%s' (잘못된 주소일 수도 있음): %s"

#: ../gdu/gdu-ssh-bridge.c:369
#, c-format
msgid "Unable to spawn ssh program: %s"
msgstr "ssh 프로그램: %s을(를) 스폰하지 못했습니다."

#: ../gdu/gdu-ssh-bridge.c:398
#: ../gdu/gdu-ssh-bridge.c:510
#, c-format
msgid "Error reading stderr output: %s"
msgstr "stderr 출력: %s을(를) 읽지 못했습니다."

#: ../gdu/gdu-ssh-bridge.c:405
msgid "Error reading stderr output: No content"
msgstr "stderr 출력을 읽는 중 오류가 발생했습니다: 내용 없음"

#: ../gdu/gdu-ssh-bridge.c:471
msgid "Error logging in"
msgstr "로그인하는 중 오류가 발생했습니다."

#: ../gdu/gdu-ssh-bridge.c:491
#, c-format
msgid "Error sending `%s': %s"
msgstr "`%s': %s 송신 중 오류가 발생했습니다."

#: ../gdu/gdu-ssh-bridge.c:519
#, c-format
msgid "Unexpected stderr output - expected `udisks-tcp-bridge: Waiting for secret' but got `%s'"
msgstr "예상하지 않은 stderr 출력입니다. `udisks-tcp-bridge: Waiting for secret'을 예상했지만 `%s'을(를) 받았습니다."

#: ../gdu/gdu-ssh-bridge.c:536
#, c-format
msgid "Error passing authorization secret: %s"
msgstr "인증 비밀을 통과시키는 중 오류가 발생했습니다. %s"

#: ../gdu/gdu-ssh-bridge.c:557
#, c-format
msgid "Error reading stderr from: %s"
msgstr "%s에서 stderr을 읽는 중 오류가 발생했습니다."

#: ../gdu/gdu-ssh-bridge.c:566
#, c-format
msgid "Unexpected stderr output - expected `udisks-tcp-bridge: Attempting to connect to port %d' but got `%s'"
msgstr "예상하지 않은 stderr 출력입니다. `udisks-tcp-bridge: Attempting to connect to port %d'을(를) 예상했지만 `%s'을(를) 받았습니다."

#: ../gdu/gdu-ssh-bridge.c:585
#, c-format
msgid "The udisks-tcp-bridge program failed to prove it was authorized: %s"
msgstr "udisks-tcp-bridge 프로그램이 인증을 받은 것을 입증하지 못했습니다. %s"

#: ../gdu/gdu-ssh-bridge.c:592
msgid "The udisks-tcp-bridge program failed to prove it was authorized"
msgstr "udisks-tcp-bridge 프로그램이 승인받은 것을 입증하지 못했습니다."

#. Translators: The first %s is the size in power-of-2 units, e.g. '64 KiB'
#. * the second %s is the size as a number e.g. '65,536 bytes'
#.
#. Translators: The first %s is the size in power-of-10 units, e.g. '100 KB'
#. * the second %s is the size as a number e.g. '100,000 bytes'
#.
#: ../gdu/gdu-util.c:131
#: ../gdu/gdu-util.c:140
#, c-format
msgid "%s (%s bytes)"
msgstr "%s (%s 바이트)"

#. Translators: FAT is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:175
msgid "FAT (12-bit version)"
msgstr "FAT (12 비트 버전)"

#. Translators: FAT is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:178
#: ../gdu/gdu-util.c:185
#: ../gdu/gdu-util.c:192
#: ../gdu/gdu-util.c:196
#: ../gdu/gdu-util.c:198
msgid "FAT"
msgstr "FAT"

#. Translators: FAT is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:183
msgid "FAT (16-bit version)"
msgstr "FAT (16 비트 버전)"

#. Translators: FAT is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:190
msgid "FAT (32-bit version)"
msgstr "FAT (32 비트 버전)"

#. Translators: NTFS is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:205
#, c-format
msgid "NTFS (version %s)"
msgstr "NTFS (버전 %s)"

#. Translators: NTFS is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:208
#: ../gdu/gdu-util.c:210
#, c-format
msgid "NTFS"
msgstr "NTFS"

#. Translators: HFS is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:215
#: ../gdu/gdu-util.c:217
msgid "HFS"
msgstr "HFS"

#. Translators: HFS+ is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:222
#: ../gdu/gdu-util.c:224
msgid "HFS+"
msgstr "HFS+"

#: ../gdu/gdu-util.c:228
msgid "Linux Unified Key Setup"
msgstr "Linux 통합 키 설정"

#. Translators: LUKS is 'Linux Unified Key Setup', a disk encryption format
#: ../gdu/gdu-util.c:231
msgid "LUKS"
msgstr "LUKS"

#. Translators: Ext2 is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:237
#, c-format
msgid "Ext2 (version %s)"
msgstr "Ext2 (버전 %s)"

#. Translators: Ext2 is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:240
#, c-format
msgid "Ext2"
msgstr "Ext2"

#. Translators: Ext2 is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:243
msgid "ext2"
msgstr "ext2"

#. Translators: Ext3 is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:249
#, c-format
msgid "Ext3 (version %s)"
msgstr "Ext3 (버전 %s)"

#. Translators: Ext3 is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:252
#, c-format
msgid "Ext3"
msgstr "Ext3"

#. Translators: Ext3 is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:255
msgid "ext3"
msgstr "ext3"

#. Translators: 'Journal' refers to a filesystem technology here, see 'journaling filesystems'
#: ../gdu/gdu-util.c:261
#, c-format
msgid "Journal for Ext3 (version %s)"
msgstr "Ext3 (버전 %s)의 저널"

#. Translators: 'Journal' refers to a filesystem technology here, see 'journaling filesystems'
#: ../gdu/gdu-util.c:264
#, c-format
msgid "Journal for Ext3"
msgstr "Ext3의 저널"

#. Translators: jbd is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:267
msgid "jbd"
msgstr "jbd"

#. Translators: ext4 is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:273
#, c-format
msgid "Ext4 (version %s)"
msgstr "Ext4 (버전 %s)"

#. Translators: ext4 is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:276
#, c-format
msgid "Ext4"
msgstr "Ext4"

#. Translators: Ext4 is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:279
msgid "ext4"
msgstr "ext4"

#. Translators: xfs is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:285
#, c-format
msgid "XFS (version %s)"
msgstr "XFS (버전 %s)"

#. Translators: xfs is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:288
#, c-format
msgid "XFS"
msgstr "XFS"

#. Translators: xfs is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:291
msgid "xfs"
msgstr "xfs"

#. Translators: reiserfs is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:297
#, c-format
msgid "ReiserFS (version %s)"
msgstr "ReiserFS (버전 %s)"

#. Translators: reiserfs is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:300
#, c-format
msgid "ReiserFS"
msgstr "ReiserFS"

#. Translators: reiserfs is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:303
msgid "reiserfs"
msgstr "reiserfs"

#. Translators: iso9660 is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:308
msgid "ISO 9660"
msgstr "ISO 9660"

#. Translators: iso9660 is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:311
msgid "iso9660"
msgstr "iso9660"

#. Translators: udf is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:316
msgid "Universal Disk Format"
msgstr "유니버설 디스크 형식"

#. Translators: udf is a filesystem type
#: ../gdu/gdu-util.c:319
msgid "udf"
msgstr "udf"

#: ../gdu/gdu-util.c:323
msgid "Swap Space"
msgstr "스왑 공간"

#. Translators: filesystem type for swap space
#: ../gdu/gdu-util.c:326
msgid "swap"
msgstr "스왑"

#: ../gdu/gdu-util.c:331
#, c-format
msgid "LVM2 Physical Volume (version %s)"
msgstr "LVM2 물리적 볼륨 (버전 %s)"

#: ../gdu/gdu-util.c:333
#, c-format
msgid "LVM2 Physical Volume"
msgstr "LVM2 물리적 볼륨"

#. Translators: short name for LVM2 Physical Volume
#: ../gdu/gdu-util.c:336
msgid "lvm2_pv"
msgstr "lvm2_pv"

#: ../gdu/gdu-util.c:342
#, c-format
msgid "RAID Component (version %s)"
msgstr "RAID 구성요소 (버전 %s)"

#: ../gdu/gdu-util.c:344
#, c-format
msgid "RAID Component"
msgstr "RAID 구성요소"

#. Translators: short name for 'RAID Component'
#: ../gdu/gdu-util.c:347
msgid "raid"
msgstr "raid"

#. Translators: long filesystem type for minix
#: ../gdu/gdu-util.c:352
msgid "Minix"
msgstr "Minix"

#. Translators: filesystem type for minix
#: ../gdu/gdu-util.c:355
msgid "minix"
msgstr "minix"

#: ../gdu/gdu-util.c:369
msgid "Creating File System"
msgstr "파일 시스템 작성"

#: ../gdu/gdu-util.c:371
msgid "Mounting File System"
msgstr "파일 시스템 탑재"

#: ../gdu/gdu-util.c:373
msgid "Unmounting File System"
msgstr "파일 시스템 해제"

#: ../gdu/gdu-util.c:375
msgid "Checking File System"
msgstr "파일 시스템 검사"

#: ../gdu/gdu-util.c:377
msgid "Creating LUKS Device"
msgstr "LUKS 장치 작성"

#: ../gdu/gdu-util.c:379
msgid "Unlocking LUKS Device"
msgstr "LUKS 장치 잠금 풀기"

#: ../gdu/gdu-util.c:381
msgid "Locking LUKS Device"
msgstr "LUKS 장치 잠금"

#: ../gdu/gdu-util.c:383
msgid "Creating Partition Table"
msgstr "파티션 표 작성"

#: ../gdu/gdu-util.c:385
msgid "Deleting Partition"
msgstr "파티션 삭제"

#: ../gdu/gdu-util.c:387
msgid "Creating Partition"
msgstr "파티션 만들기"

#: ../gdu/gdu-util.c:389
msgid "Modifying Partition"
msgstr "파티션 수정"

#: ../gdu/gdu-util.c:391
msgid "Setting Label for Device"
msgstr "장치 라벨 설정"

#: ../gdu/gdu-util.c:393
msgid "Changing Passphrase for Encrypted LUKS Device"
msgstr "암호화된 LUKS 장치의 패스프레이즈 변경"

#: ../gdu/gdu-util.c:395
msgid "Adding Component to RAID Array"
msgstr "RAID 어레이에 구성요소 추가"

#: ../gdu/gdu-util.c:397
msgid "Removing Component from RAID Array"
msgstr "RAID 어레이에서 구성요소 제거"

#: ../gdu/gdu-util.c:399
msgid "Stopping RAID Array"
msgstr "RAID 어레이 정지"

#: ../gdu/gdu-util.c:401
msgid "Starting RAID Array"
msgstr "RAID 어레이 시작"

#: ../gdu/gdu-util.c:403
msgid "Checking RAID Array"
msgstr "RAID 어레이 검사"

#: ../gdu/gdu-util.c:405
msgid "Repairing RAID Array"
msgstr "RAID 어레이 수리"

#: ../gdu/gdu-util.c:407
msgid "Running Short SMART Self-Test"
msgstr "짧은 SMART 자체 검사 실행 중"

#: ../gdu/gdu-util.c:409
msgid "Running Extended SMART Self-Test"
msgstr "긴 SMART 자체 검사 실행 중"

#: ../gdu/gdu-util.c:411
msgid "Running Conveyance SMART Self-Test"
msgstr "운반 SMART 자체 검사 실행 중"

#: ../gdu/gdu-util.c:413
msgid "Ejecting Media"
msgstr "미디어 꺼내기"

#: ../gdu/gdu-util.c:415
msgid "Detaching Device"
msgstr "장치 떼어내기"

#: ../gdu/gdu-util.c:417
msgid "Forcibly Unmounting Filesystem"
msgstr "파일 시스템 강제 해제"

#: ../gdu/gdu-util.c:419
msgid "Forcibly Locking LUKS device"
msgstr "LUKS 장치 강제 잠금"

#. see http://en.wikipedia.org/wiki/GUID_Partition_Table
#. Linux
#: ../gdu/gdu-util.c:435
msgid "Linux Basic Data Partition"
msgstr "Linux 기본 데이터 파티션"

#. Same as MS BDP
#: ../gdu/gdu-util.c:436
msgid "Linux RAID Partition"
msgstr "Linux RAID 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:437
msgid "Linux Swap Partition"
msgstr "Linux 스왑 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:438
msgid "Linux LVM Partition"
msgstr "Linux LVM 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:439
msgid "Linux Reserved Partition"
msgstr "Linux 예약 파티션"

#. Not associated with any OS
#: ../gdu/gdu-util.c:441
msgid "MBR Partition Scheme"
msgstr "MBR 파티션 구성"

#: ../gdu/gdu-util.c:442
msgid "EFI System Partition"
msgstr "EFI 시스템 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:443
msgid "BIOS Boot Partition"
msgstr "BIOS 부트 파티션"

#. Microsoft
#: ../gdu/gdu-util.c:445
msgid "Microsoft Reserved Partition"
msgstr "Microsoft 예약 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:446
msgid "Microsoft Basic Data Partition"
msgstr "Microsoft 기본 데이터 파티션"

#. Same as Linux BDP
#: ../gdu/gdu-util.c:447
msgid "Microsoft LDM Metadata Partition"
msgstr "Microsoft LDM 메타데이터 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:448
msgid "Microsoft LDM Data Partition"
msgstr "Microsoft LDM 데이터 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:449
msgid "Microsoft Windows Recovery Environment"
msgstr "Microsoft Windows 복구 환경"

#. HP-UX
#: ../gdu/gdu-util.c:451
msgid "HP-UX Data Partition"
msgstr "HP-UX 데이터 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:452
msgid "HP-UX Service Partition"
msgstr "HP-UX 서비스 파티션"

#. FreeBSD
#: ../gdu/gdu-util.c:454
msgid "FreeBSD Boot Partition"
msgstr "FreeBSD 부트 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:455
msgid "FreeBSD Data Partition"
msgstr "FreeBSD 데이터 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:456
msgid "FreeBSD Swap Partition"
msgstr "FreeBSD 스왑 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:457
msgid "FreeBSD UFS Partition"
msgstr "FreeBSD UFS 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:458
msgid "FreeBSD Vinum Partition"
msgstr "FreeBSD 비눔 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:459
msgid "FreeBSD ZFS Partition"
msgstr "FreeBSD ZFS 파티션"

#. Solaris
#: ../gdu/gdu-util.c:461
msgid "Solaris Boot Partition"
msgstr "Solaris 부트 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:462
msgid "Solaris Root Partition"
msgstr "Solaris 루트 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:463
msgid "Solaris Swap Partition"
msgstr "Solaris 스왑 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:464
msgid "Solaris Backup Partition"
msgstr "Solaris 백업 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:465
msgid "Solaris /usr Partition"
msgstr "Solaris /usr 파티션"

#. Same as Apple ZFS
#: ../gdu/gdu-util.c:466
msgid "Solaris /var Partition"
msgstr "Solaris /var 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:467
msgid "Solaris /home Partition"
msgstr "Solaris /home 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:468
msgid "Solaris Alternate Sector Partition"
msgstr "Solaris 대체 섹터 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:469
msgid "Solaris Reserved Partition"
msgstr "Solaris 예약 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:470
msgid "Solaris Reserved Partition (2)"
msgstr "Solaris 예약 파티션 (2)"

#: ../gdu/gdu-util.c:471
msgid "Solaris Reserved Partition (3)"
msgstr "Solaris 예약 파티션 (3)"

#: ../gdu/gdu-util.c:472
msgid "Solaris Reserved Partition (4)"
msgstr "Solaris 예약 파티션 (4)"

#: ../gdu/gdu-util.c:473
msgid "Solaris Reserved Partition (5)"
msgstr "Solaris 예약 파티션 (5)"

#. Mac OS X
#: ../gdu/gdu-util.c:475
#: ../gdu/gdu-util.c:494
msgid "Apple HFS/HFS+ Partition"
msgstr "Apple HFS/HFS+ 파티션"

#. see http://developer.apple.com/documentation/mac/Devices/Devices-126.html
#. *     http://lists.apple.com/archives/Darwin-drivers/2003/May/msg00021.html
#: ../gdu/gdu-util.c:476
#: ../gdu/gdu-util.c:493
msgid "Apple UFS Partition"
msgstr "Apple UFS 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:477
msgid "Apple ZFS Partition"
msgstr "Apple ZFS 파티션"

#. Same as Solaris /usr
#: ../gdu/gdu-util.c:478
msgid "Apple RAID Partition"
msgstr "Apple RAID 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:479
msgid "Apple RAID Partition (Offline)"
msgstr "Apple RAID 파티션 (오프라인)"

#: ../gdu/gdu-util.c:480
msgid "Apple Boot Partition"
msgstr "Apple 부트 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:481
msgid "Apple Label Partition"
msgstr "Apple 라벨 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:482
msgid "Apple TV Recovery Partition"
msgstr "Apple TV 복구 파티션"

#. NetBSD
#: ../gdu/gdu-util.c:484
msgid "NetBSD Swap Partition"
msgstr "NetBSD 스왑 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:485
msgid "NetBSD FFS Partition"
msgstr "NetBSD FFS 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:486
msgid "NetBSD LFS Partition"
msgstr "NetBSD LFS 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:487
msgid "NetBSD RAID Partition"
msgstr "NetBSD RAID 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:488
msgid "NetBSD Concatenated  Partition"
msgstr "NetBSD 연결 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:489
msgid "NetBSD Encrypted Partition"
msgstr "NetBSD 암호화 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:495
msgid "Apple Partition Map"
msgstr "Apple 파티션 지도"

#: ../gdu/gdu-util.c:496
msgid "Unused Partition"
msgstr "사용되지 않은 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:497
msgid "Empty Partition"
msgstr "빈 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:498
msgid "Driver Partition"
msgstr "드라이버 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:499
msgid "Driver 4.3 Partition"
msgstr "드라이버 4.3 파티션"

#: ../gdu/gdu-util.c:500
msgid "ProDOS file system"
msgstr "ProDOS 파일 시스템"

#: ../gdu/gdu-util.c:501
msgid "FAT 12"
msgstr "FAT 12"

#: ../gdu/gdu-util.c:502
msgid "FAT 16"
msgstr "FAT 16"

#: ../gdu/gdu-util.c:503
msgid "FAT 32"
msgstr "FAT 32"

#: ../gdu/gdu-util.c:504
msgid "FAT 16 (Windows)"
msgstr "FAT 16 (Windows)"

#: ../gdu/gdu-util.c:505
msgid "FAT 32 (Windows)"
msgstr "FAT 32 (Windows)"

#. see http://www.win.tue.nl/~aeb/partitions/partition_types-1.html
#: ../gdu/gdu-util.c:508
msgid "Empty (0x00)"
msgstr "비어 있음 (0x00)"

#: ../gdu/gdu-util.c:509
msgid "FAT12 (0x01)"
msgstr "FAT12 (0x01)"

#: ../gdu/gdu-util.c:510
msgid "FAT16 <32M (0x04)"
msgstr "FAT16 <32M (0x04)"

#: ../gdu/gdu-util.c:511
msgid "Extended (0x05)"
msgstr "확장 (0x05)"

#: ../gdu/gdu-util.c:512
msgid "FAT16 (0x06)"
msgstr "FAT16 (0x06)"

#: ../gdu/gdu-util.c:513
msgid "HPFS/NTFS (0x07)"
msgstr "HPFS/NTFS (0x07)"

#: ../gdu/gdu-util.c:514
msgid "W95 FAT32 (0x0b)"
msgstr "W95 FAT32 (0x0b)"

#: ../gdu/gdu-util.c:515
msgid "W95 FAT32 (LBA) (0x0c)"
msgstr "W95 FAT32 (LBA) (0x0c)"

#: ../gdu/gdu-util.c:516
msgid "W95 FAT16 (LBA) (0x0e)"
msgstr "W95 FAT16 (LBA) (0x0e)"

#: ../gdu/gdu-util.c:517
msgid "W95 Ext d (LBA) (0x0f)"
msgstr "W95 Ext d (LBA) (0x0f)"

#: ../gdu/gdu-util.c:518
msgid "OPUS (0x10)"
msgstr "OPUS (0x10)"

#: ../gdu/gdu-util.c:519
msgid "Hidden FAT12 (0x11)"
msgstr "숨은 FAT12 (0x11)"

#: ../gdu/gdu-util.c:520
msgid "Compaq diagnostics (0x12)"
msgstr "Compaq 진단 (0x12)"

#: ../gdu/gdu-util.c:521
msgid "Hidden FAT16 <32M (0x14)"
msgstr "숨은 FAT16 <32M (0x14)"

#: ../gdu/gdu-util.c:522
msgid "Hidden FAT16 (0x16)"
msgstr "숨은 FAT16 (0x16)"

#: ../gdu/gdu-util.c:523
msgid "Hidden HPFS/NTFS (0x17)"
msgstr "숨은 HPFS/NTFS (0x17)"

#: ../gdu/gdu-util.c:524
msgid "Hidden W95 FAT32 (0x1b)"
msgstr "숨은 W95 FAT32 (0x1b)"

#: ../gdu/gdu-util.c:525
msgid "Hidden W95 FAT32 (LBA) (0x1c)"
msgstr "숨은 W95 FAT32 (LBA) (0x1c)"

#: ../gdu/gdu-util.c:526
msgid "Hidden W95 FAT16 (LBA) (0x1e)"
msgstr "숨은 W95 FAT16 (LBA) (0x1e)"

#: ../gdu/gdu-util.c:527
msgid "PartitionMagic (0x3c)"
msgstr "PartitionMagic (0x3c)"

#: ../gdu/gdu-util.c:528
msgid "Minix (0x81)"
msgstr "Minix (0x81)"

#. cf. http://en.wikipedia.org/wiki/MINIX_file_system
#: ../gdu/gdu-util.c:529
msgid "Linux swap (0x82)"
msgstr "Linux 스왑 (0x82)"

#: ../gdu/gdu-util.c:530
msgid "Linux (0x83)"
msgstr "Linux (0x83)"

#: ../gdu/gdu-util.c:531
msgid "Hibernation (0x84)"
msgstr "유휴 (0x84)"

#: ../gdu/gdu-util.c:532
msgid "Linux Extended (0x85)"
msgstr "Linux 확장 (0x85)"

#: ../gdu/gdu-util.c:533
msgid "Linux LVM (0x8e)"
msgstr "Linux LVM (0x8e)"

#: ../gdu/gdu-util.c:534
msgid "Hibernation (0xa0)"
msgstr "유휴 (0xa0)"

#: ../gdu/gdu-util.c:535
msgid "FreeBSD (0xa5)"
msgstr "FreeBSD (0xa5)"

#: ../gdu/gdu-util.c:536
msgid "OpenBSD (0xa6)"
msgstr "OpenBSD (0xa6)"

#: ../gdu/gdu-util.c:537
msgid "Mac OS X (0xa8)"
msgstr "Mac OS X (0xa8)"

#: ../gdu/gdu-util.c:538
msgid "Mac OS X (0xaf)"
msgstr "Mac OS X (0xaf)"

#: ../gdu/gdu-util.c:539
msgid "Solaris boot (0xbe)"
msgstr "Solaris 부트 (0xbe)"

#: ../gdu/gdu-util.c:540
msgid "Solaris (0xbf)"
msgstr "Solaris (0xbf)"

#: ../gdu/gdu-util.c:541
msgid "BeOS BFS (0xeb)"
msgstr "BeOS BFS (0xeb)"

#: ../gdu/gdu-util.c:542
msgid "SkyOS SkyFS (0xec)"
msgstr "SkyOS SkyFS (0xec)"

#: ../gdu/gdu-util.c:543
msgid "EFI GPT (0xee)"
msgstr "EFI GPT (0xee)"

#: ../gdu/gdu-util.c:544
msgid "EFI (FAT-12/16/32 (0xef)"
msgstr "EFI (FAT-12/16/32 (0xef)"

#: ../gdu/gdu-util.c:545
msgid "Linux RAID autodetect (0xfd)"
msgstr "Linux RAID 자동탐지 (0xfd)"

#. Translators: Shown for unknown partition types.
#. * %s is the partition type name
#.
#: ../gdu/gdu-util.c:572
#, c-format
msgid "Unknown (%s)"
msgstr "알 수 없음 (%s)"

#: ../gdu/gdu-util.c:582
msgid "A popular format compatible with almost any device or system, typically used for file exchange."
msgstr "거의 모든 장치 또는 시스템와 호환되는 인기 있는 포맷, 일반적으로 파일 교환에 사용됩니다."

#: ../gdu/gdu-util.c:586
msgid "This file system is compatible with Linux systems only and provides classic UNIX file permissions support. This file system does not use a journal."
msgstr "이 파일 시스템은 Linux 시스템과만 호환되며 클래식한 UNIX 파일 승인 지원을 제공합니다. 이 파일 시스템은 저널을 사용하지 않습니다."

#: ../gdu/gdu-util.c:592
msgid "This file system is compatible with Linux systems only and provides classic UNIX file permissions support."
msgstr "이 파일 시스템은 Linux 시스템과만 호환되며 클래식한 UNIX 파일 승인 지원을 제공합니다."

#: ../gdu/gdu-util.c:596
msgid "Swap area used by the operating system for virtual memory."
msgstr "운영 체제가 사용하는 가상 메모리를 위한 스왑 영역입니다."

#: ../gdu/gdu-util.c:599
msgid "The native Windows file system. Not widely compatible with other operating systems than Windows."
msgstr "원래의 Windows 파일 시스템입니다. Windows가 아닌 다른 운영체제와는 크게 호환되지 않습니다."

#: ../gdu/gdu-util.c:603
msgid "Simple filesystem with low overhead and UNIX permissions support. Not widely compatible with other operating systems than Linux and Minix."
msgstr "경제적이고 UNIX 승인이 지원되는 간단한 파일 시스템입니다. Linux와 Minix가 아닌 다른 운영 체제에서는 크게 호환되지 않습니다."

#: ../gdu/gdu-util.c:607
msgid "No file system will be created."
msgstr "아무 파일 시스템도 작성되지 않을 것입니다."

#: ../gdu/gdu-util.c:610
msgid "Create an Extended Partition for logical partitions."
msgstr "논리적 파티션을 위한 확장 파티션을 만듭니다."

#: ../gdu/gdu-util.c:623
msgid "The Master Boot Record scheme is compatible with almost any device or system but has a number of limitations with respect to disk size and number of partitions."
msgstr "마스터 부트 레코드 구성은 거의 모든 장치 또는 시스템과 호환되지만, 디스크 크기 및 파티션 수에 있어서 그 수가 제한되어 있습니다."

#: ../gdu/gdu-util.c:628
msgid "A legacy scheme that is incompatible with most systems except Apple systems and most Linux systems. Not recommended for removable media."
msgstr "Apple 시스템과 대부분의 Linux 시스템을 제외한 대부분의 시스템과는 호환되지 않는 레거시 구성입니다. 제거 가능한 미디어에는 권장되지 않습니다."

#: ../gdu/gdu-util.c:633
msgid "The GUID scheme is compatible with most modern systems but may be incompatible with some devices and legacy systems."
msgstr "GUID 구성은 대부분의 현대식 시스템과 호환되지만 일부 장치 및 레거시 시스템과는 호환되지 않을 수 있습니다."

#: ../gdu/gdu-util.c:637
msgid "Marks the entire disk as unused. Use this option only if you want to avoid partitioning the disk for e.g. whole disk use or floppy / Zip disks."
msgstr "디스크 전체를 사용하지 않은 것으로 표시합니다. 디스크 전체 사용이나 플로피 / 압축 디스크와 같이 디스크를 파티션하지 않을 경우에만 이 옵션을 사용합니다."

#: ../gdu/gdu-util.c:828
#, c-format
msgid "LUKS Passphrase for UUID %s"
msgstr "UUID %s의 LUKS 패스프레이즈"

#: ../gdu/gdu-util.c:888
#, c-format
msgid "%.1f KB/s"
msgstr "%.1f KB/s"

#: ../gdu/gdu-util.c:891
#, c-format
msgid "%.1f MB/s"
msgstr "%.1f MB/s"

#: ../gdu/gdu-util.c:894
#, c-format
msgid "%.1f GB/s"
msgstr "%.1f GB/s"

#. Translators: interface name for serial ATA disks
#: ../gdu/gdu-util.c:910
msgid "SATA"
msgstr "SATA"

#. Translators: interface name for serial ATA disks
#: ../gdu/gdu-util.c:913
msgid "eSATA"
msgstr "eSATA"

#. Translators: interface name for parallel ATA disks
#: ../gdu/gdu-util.c:916
msgid "PATA"
msgstr "PATA"

#. Translators: interface name for ATA disks
#: ../gdu/gdu-util.c:919
msgid "ATA"
msgstr "ATA"

#. Translators: interface name for SCSI disks
#: ../gdu/gdu-util.c:922
msgid "SCSI"
msgstr "SCSI"

#. Translators: interface name for USB disks
#: ../gdu/gdu-util.c:925
msgid "USB"
msgstr "USB"

#. Translators: interface name for firewire disks
#: ../gdu/gdu-util.c:928
msgid "Firewire"
msgstr "파이어와이어"

#. Translators: interface name for SDIO disks
#: ../gdu/gdu-util.c:931
msgid "SDIO"
msgstr "SDIO"

#. Translators: interface name for virtual disks
#: ../gdu/gdu-util.c:934
msgid "Virtual"
msgstr "가상"

#. Translators: name shown for unknown disk connection interfaces
#: ../gdu/gdu-util.c:940
msgctxt "connection name"
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#. Translators: Connection with speed information.
#. * First %s is the connection name, like 'SATA' or 'USB'
#. * second %s is the speed, like '2 Mbit/s'
#.
#: ../gdu/gdu-util.c:950
#, c-format
msgid "%s at %s"
msgstr "%s @ %s"

#: ../gdu/gdu-util.c:969
msgctxt "RAID level"
msgid "Stripe (RAID-0)"
msgstr "스트라이프 (RAID-0)"

#: ../gdu/gdu-util.c:971
msgctxt "RAID level"
msgid "RAID-0"
msgstr "RAID-0"

#: ../gdu/gdu-util.c:974
msgctxt "RAID level"
msgid "Mirror (RAID-1)"
msgstr "미러 (RAID-1)"

#: ../gdu/gdu-util.c:976
msgctxt "RAID level"
msgid "RAID-1"
msgstr "RAID-1"

#: ../gdu/gdu-util.c:979
msgctxt "RAID level"
msgid "Parity Disk (RAID-4)"
msgstr "패리티 디스크 (RAID-4)"

#: ../gdu/gdu-util.c:981
msgctxt "RAID level"
msgid "RAID-4"
msgstr "RAID-4"

#: ../gdu/gdu-util.c:984
msgctxt "RAID level"
msgid "Distributed Parity (RAID-5)"
msgstr "분배 패리티 (RAID-5)"

#: ../gdu/gdu-util.c:986
msgctxt "RAID level"
msgid "RAID-5"
msgstr "RAID-5"

#: ../gdu/gdu-util.c:989
msgctxt "RAID level"
msgid "Dual Distributed Parity (RAID-6)"
msgstr "이중 분배 패리티 (RAID-6)"

#: ../gdu/gdu-util.c:991
msgctxt "RAID level"
msgid "RAID-6"
msgstr "RAID-6"

#: ../gdu/gdu-util.c:994
msgctxt "RAID level"
msgid "Stripe of Mirrors (RAID-10)"
msgstr "미러 스트라이프 (RAID-10)"

#: ../gdu/gdu-util.c:996
msgctxt "RAID level"
msgid "RAID-10"
msgstr "RAID-10"

#: ../gdu/gdu-util.c:999
msgctxt "RAID level"
msgid "Concatenated (Linear)"
msgstr "연결됨 (선형)"

#: ../gdu/gdu-util.c:1001
msgctxt "RAID level"
msgid "Linear"
msgstr "선형"

#: ../gdu/gdu-util.c:1015
msgid "Striped set without parity. Provides improved performance but no fault tolerance. If a single disk in the array fails, the entire RAID-0 array fails."
msgstr "패리티 없이 스트라이프된 세트입니다. 성능은 향상되지만 내고장성이 없습니다. 어레이의 디스크에 하나라도 오류가 생기면 RAID-0 어레이 전체를 사용할 수 없게 됩니다."

#: ../gdu/gdu-util.c:1019
msgid "Mirrored set without parity. Provides fault tolerance and improved performance for reading. RAID-1 arrays can sustain all but one disk failing."
msgstr "패리티 없이 미러된 세트입니다. 내고장성이 있고 읽기 성능이 향상됩니다. RAID-1 어레이는 디스크가 하나를 제외하고 모두 고장나도 사용이 가능합니다."

#: ../gdu/gdu-util.c:1023
msgid "Striped set with parity on a single disk. Provides improved performance and fault tolerance. RAID-4 arrays can sustain a single disk failure."
msgstr "단일 디스크에서 패리티로 스트라이프된 세트입니다. 성능은 향상되지만 내고장성이 없습니다. RAID-4 어레이는 한 개의 디스크에 고장이 날 경우에도 사용이 가능합니다."

#: ../gdu/gdu-util.c:1027
msgid "Striped set with distributed parity. Provides improved performance and fault tolerance. RAID-5 arrays can sustain a single disk failure."
msgstr "분배된 패리티로 스트라이프된 세트입니다. 성능이 향상되고 내고장성이 있습니다. 디스크 하나가 고장나도 RAID-5를 사용할 수 있습니다."

#: ../gdu/gdu-util.c:1031
msgid "Striped set with dual distributed parity. Provides improved performance and fault tolerance. RAID-6 arrays can sustain two disk failures."
msgstr "이중 분배 패리티로 스트라이프된 세트입니다. 성능이 향상되고 내고장성이 있습니다. 디스크 두 개가 고장나도 RAID-6 어레이를 사용할 수 있습니다."

#: ../gdu/gdu-util.c:1035
msgid "Striped set with distributed parity. Provides improved performance and fault tolerance. RAID-10 arrays can sustain multiple drive losses so long as no mirror loses all its drives."
msgstr "분배된 패리티로 스트라이프된 세트입니다. 성능이 향상되고 내고장성이 있습니다. 미러가 모든 드라이브를 잃지 않는 한, 드라이브가 여러 개 손실되어도 RAID-10 어레이를 사용할 수 있습니다."

#: ../gdu/gdu-util.c:1041
#, c-format
msgid "Unknown RAID level %s."
msgstr "알 수 없는 RAID 수준 %s입니다."

#. Translators: Overall description of the GOOD status
#: ../gdu/gdu-util.c:1077
msgid "Disk is healthy"
msgstr "디스크가 양호합니다."

#. Translators: Overall description of the BAD_ATTRIBUTE_IN_THE_PAST status
#: ../gdu/gdu-util.c:1081
msgid "Disk was used outside of design parameters in the past"
msgstr "디스크가 이전에 디자인 매개변수 이외의 범위에서 사용되었습니다."

#. Translators: Overall description of the BAD_SECTOR status
#: ../gdu/gdu-util.c:1085
msgid "Disk has a few bad sectors"
msgstr "디스크에 몇 개의 불량 섹터가 있습니다."

#. Translators: Overall description of the BAD_ATTRIBUTE_NOW status
#: ../gdu/gdu-util.c:1089
msgid "DISK IS BEING USED OUTSIDE DESIGN PARAMETERS"
msgstr "디스크가 디자인 매개변수 밖의 범위에서 사용되고 있습니다."

#. Translators: Suggested action for the BAD_ATTRIBUTE_NOW status
#. Translators: Suggested action for the BAD_SECTOR_MANY status
#. Translators: Suggested action for the BAD_STATUS status
#: ../gdu/gdu-util.c:1091
#: ../gdu/gdu-util.c:1099
#: ../gdu/gdu-util.c:1105
msgid "Backup all data and replace the disk"
msgstr "모든 데이터를 백업하고 디스크를 교체합니다."

#. Translators: Overall description of the BAD_SECTOR_MANY status
#: ../gdu/gdu-util.c:1096
msgid "DISK HAS MANY BAD SECTORS"
msgstr "디스크가 불량 섹터가 많습니다."

#. Translators: Overall description of the BAD_STATUS status
#: ../gdu/gdu-util.c:1103
msgid "DISK FAILURE IS IMMINENT"
msgstr "디스크가 곧 고장납니다."

#. Translators: Description when the overall SMART status is unknown
#: ../gdu/gdu-util.c:1110
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#. Translator: The word "blank" is used as an adjective, e.g. we are decsribing discs that are already blank
#: ../gdu/gdu-volume.c:75
msgid "CD-ROM Disc"
msgstr "CD-ROM 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:75
msgid "Blank CD-ROM Disc"
msgstr "빈 CD-ROM 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:76
msgid "CD-R Disc"
msgstr "CD-R 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:76
msgid "Blank CD-R Disc"
msgstr "빈 CD-R 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:77
msgid "CD-RW Disc"
msgstr "CD-RW 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:77
msgid "Blank CD-RW Disc"
msgstr "빈 CD-RW 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:78
#: ../gdu/gdu-volume.c:79
msgid "DVD-ROM Disc"
msgstr "DVD-ROM 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:78
#: ../gdu/gdu-volume.c:79
msgid "Blank DVD-ROM Disc"
msgstr "빈 DVD-ROM 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:80
msgid "DVD-RW Disc"
msgstr "DVD-RW 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:80
msgid "Blank DVD-RW Disc"
msgstr "빈 DVD-RW 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:81
msgid "DVD-RAM Disc"
msgstr "DVD-RAM 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:81
msgid "Blank DVD-RAM Disc"
msgstr "빈 DVD-RAM 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:82
msgid "DVD+R Disc"
msgstr "DVD+R 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:82
msgid "Blank DVD+R Disc"
msgstr "빈 DVD+R 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:83
msgid "DVD+RW Disc"
msgstr "DVD+RW 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:83
msgid "Blank DVD+RW Disc"
msgstr "빈 DVD+RW 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:84
msgid "DVD+R DL Disc"
msgstr "DVD+R DL 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:84
msgid "Blank DVD+R DL Disc"
msgstr "빈 DVD+R DL 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:85
msgid "DVD+RW DL Disc"
msgstr "DVD+RW DL 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:85
msgid "Blank DVD+RW DL Disc"
msgstr "빈 DVD+RW DL 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:86
msgid "Blu-Ray Disc"
msgstr "Blu-Ray 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:86
msgid "Blank Blu-Ray Disc"
msgstr "빈 Blu-Ray 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:87
msgid "Blu-Ray R Disc"
msgstr "Blu-Ray R 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:87
msgid "Blank Blu-Ray R Disc"
msgstr "빈 Blu-Ray R 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:88
msgid "Blu-Ray RW Disc"
msgstr "Blu-Ray RW 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:88
msgid "Blank Blu-Ray RW Disc"
msgstr "빈 Blu-Ray RW 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:89
msgid "HD DVD Disc"
msgstr "HD DVD 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:89
msgid "Blank HD DVD Disc"
msgstr "빈 HD DVD 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:90
msgid "HD DVD-R Disc"
msgstr "HD DVD-R 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:90
msgid "Blank HD DVD-R Disc"
msgstr "빈 HD DVD-R 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:91
msgid "HD DVD-RW Disc"
msgstr "HD DVD-RW 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:91
msgid "Blank HD DVD-RW Disc"
msgstr "빈 HD DVD-RW 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:92
msgid "MO Disc"
msgstr "MO 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:92
msgid "Blank MO Disc"
msgstr "빈 MO 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:93
msgid "MRW Disc"
msgstr "MRW 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:93
msgid "Blank MRW Disc"
msgstr "빈 MRW 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:94
msgid "MRW/W Disc"
msgstr "MRW/W 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:94
msgid "Blank MRW/W Disc"
msgstr "빈 MRW/W 디스크"

#: ../gdu/gdu-volume.c:276
msgid "Blank Optical Disc"
msgstr "빈 Optical 디스크"

#. Translators: Label for an extended partition
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../gdu/gdu-volume.c:286
#, c-format
msgid "%s Extended"
msgstr "%s 확장됨"

#: ../gdu/gdu-volume.c:287
msgid "Contains logical partitions"
msgstr "논리적 파티션을 포함하고 있습니다."

#. Translators: Label for an extended partition
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../gdu/gdu-volume.c:302
#, c-format
msgid "%s Encrypted"
msgstr "%s 암호화됨"

#: ../gdu/gdu-volume.c:312
msgid "Optical Disc"
msgstr "광학 디스크"

#. Translators: Label for a partition with a filesystem
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../gdu/gdu-volume.c:318
#, c-format
msgid "%s Filesystem"
msgstr "%s 파일시스템"

#. Translators: Label for a partition table
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../gdu/gdu-volume.c:324
#, c-format
msgid "%s Partition Table"
msgstr "%s 파티션 표"

#. Translators: Label for a LVM volume
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../gdu/gdu-volume.c:330
#, c-format
msgid "%s LVM2 Physical Volume"
msgstr "%s LVM2 물리적 볼륨"

#. Translators: Used if no specific RAID level could be determined
#: ../gdu/gdu-volume.c:343
msgctxt "RAID level"
msgid "RAID"
msgstr "RAID"

#. Translators: label for a RAID component
#. * First %s is the size, formatted like '45 GB'
#. * Second %s is the RAID level string, e.g 'RAID-5'
#.
#: ../gdu/gdu-volume.c:350
#: ../gdu/gdu-volume.c:361
#, c-format
msgid "%s %s Component"
msgstr "%s %s 구성요소"

#. Translators: description for a RAID component
#. * First %s is the array name, e.g. 'My Photos RAID',
#.
#: ../gdu/gdu-volume.c:354
#, c-format
msgid "Part of \"%s\" array"
msgstr "\"%s\" 어레이의 부분"

#. Translators: label for a swap partition
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../gdu/gdu-volume.c:372
#, c-format
msgid "%s Swap Space"
msgstr "%s 스왑 공간"

#. Translators: label for a data partition
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../gdu/gdu-volume.c:377
#, c-format
msgid "%s Data"
msgstr "%s 데이터"

#. Translators: label for a volume of unrecognized use
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../gdu/gdu-volume.c:383
#: ../gdu/gdu-volume.c:399
#, c-format
msgid "%s Unrecognized"
msgstr "%s 인식이 안 됨"

#. Translators: description for a volume of unrecognized use
#: ../gdu/gdu-volume.c:385
msgid "Unknown or Unused"
msgstr "알 수 없거나 사용되지 않았음"

#. Translators: label for a partition
#. * %s is the size, formatted like '45 GB'
#.
#: ../gdu/gdu-volume.c:392
#: ../gdu/gdu-volume.c:394
#, c-format
msgid "%s Partition"
msgstr "%s 파티션"

#. Translators: The VPD name for a volume. The %d is the partition number
#. * and the %s is the VPD name for the drive.
#.
#: ../gdu/gdu-volume.c:430
#, c-format
msgid "Partition %d of %s"
msgstr "파티션 %d / %s"

#. Translators: The VPD name for a volume. The %d is the partition number.
#.
#: ../gdu/gdu-volume.c:436
#, c-format
msgid "Partition %d"
msgstr "파티션 %d"

#. Translators: The VPD name for a whole-disk volume.
#. * The %s is the VPD name for the drive.
#.
#: ../gdu/gdu-volume.c:444
#, c-format
msgid "Whole-disk volume on %s"
msgstr "%s의 전체 디스크 볼륨"

#. Translators: The VPD name for a whole-disk volume.
#.
#: ../gdu/gdu-volume.c:449
msgid "Whole-disk volume"
msgstr "전체 디스크 볼륨"

#. translators:
#. * The device has been disabled
#: ../gvc/gvc-mixer-control.c:1003
msgid "Disabled"
msgstr "비활성"

#. translators:
#. * The number of sound outputs on a particular device
#: ../gvc/gvc-mixer-control.c:1010
#, c-format
msgid "%u Output"
msgid_plural "%u Outputs"
msgstr[0] "%u 출력"
msgstr[1] "%u 출력"

#. translators:
#. * The number of sound inputs on a particular device
#: ../gvc/gvc-mixer-control.c:1020
#, c-format
msgid "%u Input"
msgid_plural "%u Inputs"
msgstr[0] "%u 입력"
msgstr[1] "%u 입력"

#: ../gvc/gvc-mixer-control.c:1316
msgid "System Sounds"
msgstr "시스템 음향"

#: ../power-icon/src/moblin-power-icon.c:46
msgid "Moblin Power Icon"
msgstr "Moblin 전원 아이콘"

#: ../power-icon/src/mpd-power-icon.c:72
msgid "Running low on battery"
msgstr "배터리 전원이 낮음"

#: ../power-icon/src/mpd-power-icon.c:73
msgid "We've noticed that your battery is running a bit low. If you can it would be a good idea to plug in and top up."
msgstr "배터리 전원이 낮습니다. 충전하는 것이 좋습니다."

#: ../power-icon/src/mpd-power-icon.c:76
msgid "Getting close to empty"
msgstr "거의 비어 있습니다."

#: ../power-icon/src/mpd-power-icon.c:77
msgid "You're running quite low on battery. It'd be a good idea to save all your work and plug in as soon as you can"
msgstr "배터리 전원이 낮습니다. 작업을 모두 저장한 다음 가능한 빨리 충전하십시오."

#: ../power-icon/src/mpd-power-icon.c:81
msgid "Danger!"
msgstr "위험!"

#: ../power-icon/src/mpd-power-icon.c:82
msgid "Sorry, your computer is about to run out of battery. We're going to have to turn off now. Please save your work and hope to see you again soon."
msgstr "죄송합니다. 컴퓨터의 배터리 전원이 거의 다 소모되었습니다. 컴퓨터를 지금 꺼야합니다. 작업을 저장한 다음, 곧 다시 뵙겠습니다."

#: ../power-icon/src/mpd-power-icon.c:300
msgid "Would you like to turn off now?"
msgstr "지금 끄시겠습니까?"

#: ../power-icon/src/mpd-power-icon.c:301
msgid "If you don't decide I'll turn off in 30 seconds."
msgstr "결정하지 않으시면 30초 후에 끄겠습니다."

#: ../power-icon/src/mpd-power-icon.c:368
msgid "battery"
msgstr "배터리"

#: ../power-icon/src/mpd-shutdown-notification.c:75
#, c-format
msgid "If you don't decide I'll turn off in %d seconds"
msgstr "결정하지 않으시면 %d초 후에 끄겠습니다."

#: ../power-icon/src/mpd-shutdown-notification.c:133
msgid "Turn off"
msgstr "끕니다."

#: ../src/mpd-battery-device.c:333
#, c-format
msgid "Sorry, you don't appear to have a battery installed."
msgstr "죄송합니다. 배터리가 설치된 것 같지 않습니다."

#: ../src/mpd-battery-device.c:337
#, c-format
msgid "Your battery is charging. It is about %d%% full."
msgstr "배터리를 충전 중입니다. %d%% 충전되었습니다."

#: ../src/mpd-battery-device.c:342
#, c-format
msgid "Your battery is being used. It is about %d%% full."
msgstr "배터리를 사용 중입니다. %d%% 충전되었습니다."

#: ../src/mpd-battery-device.c:347
#, c-format
msgid "Your battery is fully charged and you're ready to go."
msgstr "배터리가 완전히 충전되었고 이제 사용할 수 있습니다."

#: ../src/mpd-battery-device.c:351
#, c-format
msgid "Sorry, it looks like your battery is broken."
msgstr "죄송합니다. 배터리가 고장난 것 같습니다."

#: ../src/mpd-computer-pane.c:111
msgid "All settings"
msgstr "모든 설정값"

#: ../src/mpd-default-device-tile.c:100
msgid ""
"Plug in a device\n"
"and it will be automatically detected."
msgstr ""
"장치를 플러그인하면\n"
"자동 탐지됩니다."

#: ../src/mpd-disk-tile.c:64
#, c-format
msgid "You are using %d%% of %s"
msgstr "사용량: %d%% / %s"

#: ../src/mpd-folder-pane.c:91
msgid "Your computer"
msgstr "귀하의 컴퓨터"

#: ../src/mpd-storage-device-tile.c:96
#, c-format
msgid "Using %d%% of %s"
msgstr "사용량: %d%% / %s"

#: ../src/mpd-storage-device-tile.c:383
msgid "Eject"
msgstr "꺼내기"

#: ../src/mpd-storage-device-tile.c:388
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: ../src/mpd-volume-tile.c:110
msgid "Turned up to 11"
msgstr "11까지 올림"

#: ../src/mpd-volume-tile.c:112
msgid "Very loud"
msgstr "매우 크게"

#: ../src/mpd-volume-tile.c:114
msgid "Loud"
msgstr "크게"

#: ../src/mpd-volume-tile.c:116
msgid "Fairly loud"
msgstr "보통으로 크게"

#: ../src/mpd-volume-tile.c:118
msgid "Middle of the road"
msgstr "중간"

#: ../src/mpd-volume-tile.c:120
msgid "Fairly quiet"
msgstr "보통으로 작게"

#: ../src/mpd-volume-tile.c:122
msgid "Quiet"
msgstr "작게"

#: ../src/mpd-volume-tile.c:124
msgid "Very quiet"
msgstr "매우 작게"

#: ../src/mpd-volume-tile.c:126
msgid "Silent"
msgstr "음소거"

#. Tile label
#: ../src/mpd-volume-tile.c:306
msgid "Netbook volume"
msgstr "넷북 볼륨"

#: ../src/mpd-volume-tile.c:345
msgid "Mute"
msgstr "음소거"

